\begin{aufgabe}{Urbild- und Bildmengen}
\begin{enumerate}
\item Sei~$X = \{1,2,3\}$ und~$Y = \{a,b,c\}$. Sei~$f : X \to Y$ die Abbildung
mit~$1 \mapsto a$, $2 \mapsto a$ und~$3 \mapsto c$. Bestimme folgende Bild-
und Urbildmengen:
\setlength\columnsep{3pt}
\begin{multicols}{3}
\begin{itemize}
\item $f(A)$ mit~$A = \{1,2\}$
\item $f(B)$ mit~$B = \emptyset$
\item $f^{-1}(C)$ mit~$C = \{b,c\}$
\item $f^{-1}(D)$ mit~$D = \emptyset$
\item $f^{-1}(E)$ mit~$E = \{b\}$
\item $f^{-1}(F)$ mit~$F = \{a\}$
\end{itemize}
\end{multicols}
\item Widerlege die folgende Behauptung mit einem Gegenbeispiel: Ist~$f : X \to
Y$ eine Abbildung und sind~$U$ und~$V$ Teilmengen von~$X$, so gilt~$f(U \cap V)
= f(U) \cap f(V)$.
%\item Beweise die folgende Behauptung: Ist~$f : X \to Y$ eine Abbildung und
%sind~$C$ und~$D$ Teilmengen von~$Y$, so gilt~$f^{-1}[C \cap D] = f^{-1}[C] \cap
%f^{-1}[D]$.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
